
Смещение	Байты					Комментарий
(10)	   ( 0x00)

0000	16 03 02		; Тип записи - Handshake (0x16) - версия TLS 1.1 (0x0302).
0003	07 02 			; Длина пакета данных (0x0702 = 1794 байта - в этой записи  содержатся все отправленные сервером сообщения -
				        ServerHello, Certificate, ServerKeyExchange, ServerHelloDone - отсюда и такая длина).
0005	02 			    ; Тип сообщения: ServerHello (02).
0006	00 00 46 		; Длина данных: (0x000046 = 70 байтов - это данные ServerHello).
0009	03 02   		; Версия протокола: 0x0302 - TLS 1.1.
0011	55 dc 	 		; 32 байта ServerRandom, в начале поля сервер указывает timestamp.
[...]
0043	20 			   ; Длина SessionID - (0x20 = 32 байта).
0044	81 19 		   ; 32 байта, содержащие переданный сервером идентификатор  сессии (SessionID).
[...]
0076	c0 14 		   ; Выбранный сервером шифронабор - 0xc014 -
				       TLS_ECDHE_RSA_WITH_AES_256_CBC_SHA (протокол Диффи-Хеллмана  на эллиптических кривых для генерации сеансового ключа,
				       RSA - для подписи, AES с 256-битным ключом в режиме CBC в качестве потокового шифра, SHA-1 для генерации MAC).
0078	00 		  	   ; Выбранный сервером метод сжатия - 00 - null.
0079	0b  	   	   ; Сообщение Certificate (тип - 0x0b = 11).
0080	00 05 21 	   ; Длина сообщения (0x000521 = 1313 байтов).
0083	00 05 1e 	   ; Длина данных сертификатов (0x00051e = 1310 байтов).
0086	00 05 1b 	   ; Длина поля с сертификатом. Каждый из сертификатов, указанных   
				       в сообщении Certificate, предваряется тремя байтами,
				       содержащими длину записи данного сертификата. Также передаётся
				       общая длина набора сертификатов - отсюда и эти "вложенные" поля с числом байтов.
0089	30 82 05 17 30 		; Байты, составляющие сертификат (сам сертификат здесь не
				       приводится). Сертификат передаётся сервером в бинарном представлении, с использованием определённого кодирования.
				       На практике это означает, что передаются сертификаты в  общепринятом формате DER, который поддерживается большинством утилит, например из пакета OpenSSL и др.
[...]
1396	0c 00 01 8b 		; Сообщение ServerKeyExchange (тип - 0x0c = 12), длина данных  (0x00018b = 395 байтов). Так как выбран шифронабор с ECDHE,
				        то сообщение ServerKeyExchange содержит параметры именно для   алгоритма ECDHE. Каких-то специальных флагов, обозначающих
				        ServerKeyExchange как ECDHE, - не предусмотрено, всё  определяется шифронабором. Использование DH на эллиптических
				        кривых описано в RFC 4492 (https://tools.ietf.org/html/rfc4492).  
1400	03 			   ; Тип кривой (0x03 - типовая именованная кривая).
1401	00 19 		   ; Идентификатор выбранной сервером кривой (0x0019 - secp521r1,   реестр кривых ведёт IANA, каждая из типовых кривых содержит
				       в своём определении необходимые для DH параметры, которые строго  зафиксированы: это генератор и разрядность группы точек).
1403	85 			  ; Длина поля публичного ключа, которое идёт следом   (0x85 = 133 байта).

1404	04 00 8f 96 86		; 133 байта, представляющие собой публичный ключ ECDHE сервера. Публичный ключ - это точка на кривой, которую сервер вычислил,
				  используя параметры кривой. В соответствии с форматом записи  точек, указанным клиентом в расширении ClientHello, передаются
				  аффинные координаты точки (x,y) (запись предваряется заголовком). Клиенту параметры кривой известны, потому что используется  типовая кривая.
[...]
1537 	01 00 	; Длина подписи, соответствующей параметрам DH (0x0100 - 256 байтов). За значением открытого ключа DH следует
				  серверная подпись, выполненная по алгоритму и с ключом,  соответствующим указанным в серверном сертификате (в нашем
				  случае это RSA). В TLS 1.2 формат представления подписи несколько  другой: в составе ServerKeyExchange добавлены поля, обозначающие
				  используемый для генерации подписи на параметрах DH набор из
				  хеш-функции и криптосистемы электронной подписи (например, RSA+SHA-256).
1539 	25 23 f5 		; Значение подписи (полностью не приводится).
[...]
1795	0e 00 00 00		; Сообщение ServerHelloDone (тип - 0x0e = 14). Это сообщение имеет
				  нулевую длину, поэтому следом за типом идут три байта с нулевыми  значениями (это кодирующие длину байты).